# ไม่ยืนยันห้ามส่งข้อมูลไปให้หน่วยงานข่าวกรองTwitter Firehose #
แหล่งข่าวไม่เปิดเผยตัวที่ทำงานข่าวกรองระบุกับหนังสือพิมพ์ว่าทวิตเตอร์สั่งห้ามให้ผู้ให้บริการที่ใช้ข้อมูลจากบริการส่งข้อมูลต่อให้กับหน่วยงานข่าวกรองบริษัทที่รับข้อมูลต่อจากทวิตเตอร์คือที่ทวิตเตอร์มีหุ้นอยู่ด้วยโดยก่อนหน้านี้บริษัทนี้เคยขายข้อมูลต่อให้กับหน่วยงานข่าวกรองสหรัฐ
ทางบริษัทและตัวทวิตเตอร์เองไม่ได้แสดงความเห็นยืนยันการตัดสินใจยกเลิกการขายแต่อย่างใดแต่ทวิตเตอร์ระบุว่าไม่เคยอนุญาตให้หรือบริษัทใดขายข้อมูลให้กับหน่วยงานรัฐหรือหน่วยงานข่าวกรองเพื่อการสอดส่องข้อมูลที่มา
Wall Street Journal firehose Dataminr Dataminr Engadget 